\section{João Morais}

\subsection{Análise interna}

\subsubsection{Planeamento}
\begin{itemize}
	\item Defino uma série de objetivos no início de cada dia, de forma a não sobrecarregar o dia.
	\item Ao resolver problemas, gosto de o definir em sub-problemas para facilitar a resolução dos mesmos.
\end{itemize}


\subsubsection{Mudança}
\begin{itemize}
	\item Adapto-me fácil à mudança
	\item Sei estar fora da zona de conforto.
	\item Sempre que deparado com mudança, tento fazer uma avaliação crítica do que pode acontecer.
\end{itemize}

\subsubsection{Atitude}
\begin{itemize}
	\item Assumo adversidades da melhor maneira, pois adoro resolver problemas.
	\item Tenho uma mentalidade muito competitiva comigo mesmo, pois quero aprender todos os dias.
	\item Mantenho um pensamento crítico.
	\item Não gosto de fazer o que não gosto.
	\item Muita dedicação no que gosto de fazer.
\end{itemize}

\subsubsection{Equipa}
\begin{itemize}
	\item Sou uma pessoa muito individual, prefiro estar e trabalhar sozinho.
	\item No entanto, sei respeitar os colegas de equipa e sei trabalhar com os mesmos.
	\item Sei receber \textit{feedback} e avaliar soluções diferentes.
\end{itemize}

\subsubsection{Comunicação}
\begin{itemize}
	\item Sei comunicar.
	\item Fluente em inglês.
	\item Empatia.
\end{itemize}

\subsubsection{Aptidões Técnicas}
\begin{itemize}
	\item Confortável com várias tecnologias de desenvolvimento de \textit{software}.
	\item Experiência académica e profissional com metodologias ágeis e boas práticas de desenvolvimento de \textit{software}.
\end{itemize}

\subsubsection{Projetos}
\begin{itemize}
	\item Portfólio pessoal.
	\item Estágio curricular numa empresa, relacionado com desenvolvimento de operações.
	\item Participei na iniciativa CDIO-IL no Instituto Superior de Engenharia do Porto, tendo um contacto direto com uma empresa experienciando a realidade do mundo da engenharia de \textit{software}. 
\end{itemize}

\subsection{SWOT}
\subsubsection{Strengths}
\begin{itemize}
	\item Tolerância à mudança: fácil adaptação e gostar de sair da zona de conforto.
	\item Atitude: saber lidar com adversidades
	\item Trabalho em equipa: saber trabalhar em equipa e receber feedback.
	\item Comunicação: discurso livre, inglês fluente e empatia.
	\item Aptidões técnicas: conhecer várias tecnologias e metodologias de desenvolvimento de \textit{software}.
	\item Projetos: estágio curricular, CDIO-IL e portfólio
\end{itemize}

\subsubsection{Weaknesses}
\begin{itemize}
	\item Trabalho em equipa: individualidade em certas situações
	\item Aptidções técnicas: falta de \textit{know-how} em algumas áreas específicas.
\end{itemize}

\subsubsection{Opportunities}
\begin{itemize}
	\item Oferta de boas condições.
	\item Mercado muito ativo.
	\item Elevada oferta de emprego.
	\item Alojamento disponível.
\end{itemize}

\subsubsection{Threats}
\begin{itemize}
	\item Atualização continua de tecnologias existentes.
\end{itemize}
	
\subsection{Objetivos}	
Com foco no futuro e com um mercado tão flexível, identificam-se os seguintes objetivos:
\begin{itemize}
	\item Continuar a trabalhar no tema do estágio curricular.
  	\item Ganhar experiência e \textit{know-how} na área de desenvolvimento de operações.
  	\item Contribuir para a comunidade \textit{open-source}
\end{itemize}

\subsection{Plano de ação}
Para alcançar os objetivos, é apresentado um plano de ação:
\begin{itemize}
	\item Tirar o mestrado na área.
	\item Presença em eventos e conferências de desenvolvimento de operações.
	\item Obtenção de certificados em inglês.
	\item Aprendizagem continua de novas tecnologias existentes.
	\item Estar a par do paradigma de desenvolvimento de \textit{software} e desenvolvimento de operações.
	\item Desenvolver perfil LinkedIn.
\end{itemize}

\subsection{Ação operacionalizada}

\begin{itemize}
	\item Ida ao evento DevOpsDays Portugal em Lisboa.
	\item Ida ao evento DevOpsGlobal no Porto.
\end{itemize}